【利用善心】無私暖男電子琴贈女街坊 遭秒速轉售收買佬︰冇想過咁大 屋企放唔落

為了物盡其用，有人會把家中物品轉讓給有需要的人，減少浪費。有好心男日前將家中二手琴免費贈予有需要的街坊，惟交收後不到4分鐘，對方隨即轉售予「收賣佬」，事主見狀怒不可遏，涉事女街坊遭網民批評「搵著數」，認為其行為會令街坊對環保轉贈卻步。

該男網民昨日（5日）在Facebook「將軍澳主場」群組發文，指早前在該群組發帖欲將一個電子琴送予有需要街坊，其後一名女網民留言表示想要。昨日下午3時許，二人相約交收，但約4分鐘後，男事主發現一名「收賣佬」拿著自己的電子琴，遂向該名女街坊查問︰「你唔會賣咗（琴）出去嘛？」

女街坊直言不諱承認，並解釋指「我冇想過咁大，原本諗過屋企放唔落，佢（收賣佬）問我可不可以賣比佢，對不起」。男事主感到非常憤怒，並表示，「如果係咁我送比第二個啦」，他又形容：

「如果我想要錢就自己賣啦，諗住好心送比（畀）有需要嘅人，結果比（畀）我睇到自己部琴比（畀）收買佬拖住行，嗰刻真係嬲到震」。
女街坊現身說法 網民依舊鬧爆

事件發酵數小時後，該名女街坊現身解釋，指自已已與男事主商討如何解決，並透露變賣獲得50元，願意將該款項捐出，又解釋謂：「我沒有存心呃人，我多次路不拾遺，執到相機、電話、銀包八達通也沒貪心過」，她又表示：

「只是太大部琴我預計唔到，然後推推吓個收賣大叔追住我，咁我一時諗錯咗就賣咗比佢」。
帖文引發過百網民熱議，直斥該名女街坊「無品」，「無需要又免費攞，之後仲要轉賣」，更認為行為會影響人與人之間的信任，「打擊街坊之間環保轉贈的意欲，此人好無恥」；亦有網民指出，如果發現尺寸不合適，應退回，「無理由送畀第二個，應該還返比樓主」。

不過有網民為該名女街坊「解話」，指她曾經有將物品免費轉贈他人，估計對方不是存心圖利，「係衰在冇問樓主意見同樓主交代返，我地又何必咄咄逼人」。男事主其後留言勸網民手下留情：「算啦，大家都鬧夠佢，佢亦知錯，放佢一馬啦！鬧都冇用，佢都道歉咗就算啦」。

事件發酵數小時後，該名女街坊現身解釋，指自已已與男事主商討如何解決，並透露變賣獲得50元，願意將該款項捐出

50蚊?

$50

望最尾啲和事佬肯十足十baby condom d師奶

屌佢老母 個男人諗住好心做下好事送部琴出去 結果幾分鐘就畀條傻閪賣咗 重要得50蚊 弱鳩撚柒智

拎去賣又點會係一時諗錯呢慣咗手勢之麻

條八婆賣50蚊

係咪平時乜撚狗屎垃圾都要果d呀婆黎

不過有網民為該名女街坊「解話」，指她曾經有將物品免費轉贈他人，估計對方不是存心圖利，「係衰在冇問樓主意見同樓主交代返，我地又何必咄咄逼人」。男事主其後留言勸網民手下留情：「算啦，大家都鬧夠佢，佢亦知錯，放佢一馬啦！鬧都冇用，佢都道歉咗就算啦」。

呢啲下賤嘅左膠係應該吊起嚟打藤

女人死不認錯係應該的

我屋企都有依部琴...買左十幾年

“我憑自己本事去借，點解要還”

男事主：輸民意架，畀佢走

擺唔落點計都係畀返物主啦 最起碼都問聲物主想點處理再算
有咩理由轉售 點講都講唔通啦

50$

男事主其後留言勸網民手下留情：「算啦，大家都鬧夠佢，佢亦知錯，放佢一馬啦！鬧都冇用，佢都道歉咗就算啦」。

係咪男人黎架屌 完全feel唔到佢知錯

搵郭安x 咗條臭閪有無得諗

咁人地事主有容人之心囉 你咁巴閉c 了再老強隻臭閪我咪respect 你

唔好屌個女人會激嬲啲tko 人

左一巴右七巴
睇得聖經多

我就唔信賣50蚊，一定一早知有人收賣電子琴先專登拎去賣

屌..有冇女街坊個fb 要上去屌..

個女街坊窮係有原因

我錯啦